# Dokumentation

**Krav**: Python

## Validering 
Navigera in i tests\validation\ mappen med valfri kommandotolk.

Kör: 
```python
python cssValidering.py
``` 
eller 
```python
python htmlValidering.py
``` 
Detta kör valideringen lokalt.

## Tester i selenium

### Kör Tester
Navigera in i tests\webtests\ mappen med valfri kommandotolk.
Kör 
```python
python run.py
``` 
Detta kör testerna lokalt.

### Skapa tester

Öppna **tests\webtest** mappen i valfri editor som kan köra Python.
Skapa en ny python-fil i mappen webtests med namnet på testet.
Importera sedan webdriver från selenium: 
```python
from selenium import webdriver
``` 

Skapa sedan en klass med samma namn som filen fast med stor bokstav i början, i vårt exempel letar vi efter kontakinformation samt en titel.
Skapa först en funktion så som "checkInfoByID" i exemplet nedan, där vi skickar med **self**, **ID:t som en string** och **texten som vi letar efter i ID:t**. <br>
Skapa sedan en variabel som hittar elementen som ska testas genom deras ID. Använd sedan **assert** för att kolla om det ett påstående är sant, i vårt exempel så kollar den om texten vi letar efter finns i ID:ts element. Vi väljer även att printa ut texten om testet lyckas. 
```python 
class InfoTest:

     def checkInfoByID(self, id:str, refText:str):
        elementText = self.driver.find_element_by_id(id).text
        assert refText in elementText
        print(elementText)
```
Skapa sedan en funktion med namnet "init" som skickar med **self** och **driver: webdriver.Chrome** som parametrar. Sedan skapa en variabel som heter "driver" och definiera den som driver. Kalla sedan funktionen som kör testet med de korrekta parametrarna. Funktionen bör vara strukturerad som i exemplet nedan:
```python
    def __init__(self, driver: webdriver.Chrome):
        self.driver: webdriver.Chrome = driver
        self.checkInfoByID("title", "Stillhetens Spa")
        self.checkInfoByID("address", "Fjällgatan 32H")
        self.checkInfoByID("zipCode", "981 39 KIRUNA")
        self.checkInfoByID("phoneNumber", "0630‑555‑555")
        self.checkInfoByID("mail", "info@thevikingtech.gitlab.io")

```

Hela testfilen bör sedan vara strukturerad som i exemplet nedan:
```python
class InfoTest:

     def checkInfoByID(self, id:str, refText:str):
        elementText = self.driver.find_element_by_id(id).text
        assert refText in elementText
        print(elementText)

    def __init__(self, driver: webdriver.Chrome):
        self.driver: webdriver.Chrome = driver
        self.checkInfoByID("title", "Stillhetens Spa")
        self.checkInfoByID("address", "Fjällgatan 32H")
        self.checkInfoByID("zipCode", "981 39 KIRUNA")
        self.checkInfoByID("phoneNumber", "0630‑555‑555")
        self.checkInfoByID("mail", "info@thevikingtech.gitlab.io")
```

Navigera efter det tillbaka till "run.py" och importera testet:
```python
from filNamn import KlassNamn
```

Kalla sedan klassen längst ned i filen med **driver** som parameter: 
```python
KlassNamn(driver)
```


## Testa upplösningar
### Hur man testar upplösningar
1. Navigera till sidan som ska testas. <br>
1. Inspektera element (CTRL+Skift+I eller F12).
1. Toggle device toolbar i inspektera element (CTRL+Skift+M).
1. I dropdown-menyn i mitten på toolbaren kan man välja sina enheter som man vill testa upplösningar i.

### Hur man lägger till upplösningar (Chrome)
1. Längst ned i dropdown-menyn på toolbaren så finns det en **Redigera** knapp, klicka på denna.
1. Till höger sida kommer det fram en meny med enheter. I denna kan man lägga till enheter genom att klicka på **Lägg till Anpassade Enheter** knappen.
1. Inmata valfritt namn till enheten. Lägg sedan till enhetens bredd, höjd samt Pixel ratio.
1. Sedan spara din enhet. Den ska nu gå att hitta i dropdown-menyn på toolbaren.


### Upplösningar som vi testar
**Dator** <br> 
2560x1440 <br>
1920x1080 <br>
1280x720 <br>

**Mobil** <br>
iPad [768x1024] Pixel ratio[2] <br>
iPhone X [375x812] Pixel ratio[3]<br>
iPhone 7 [375x667] Pixel ratio[2]<br>
iPhone 5 [320x568] Pixel ratio[2]<br>
Galaxy S5 [360x640] Pixel ratio[3]<br>
Galaxy S10 [412x869] Pixel ratio [3.5]<br>
Galaxy Fold [280x653] Pixel ratio[2.625]<br>
Galaxy Fold Landscape [586x820] Pixel ratio[2.625] <br>

Länk till att hitta de flesta av vanliga enheters upplösningar och pixel ratio. <br>
https://www.danhendricks.com/2018/04/adding-iphone-galaxy-chrome-mobile-emulated-devices